袁志偉笑握屠夫手 全城震怒

袁志偉笑握屠夫手 全城震怒

袁志偉獨家訪問李鵬，其間笑容滿面與李親切握手，被巿民唾棄。《壹週刊》圖片

【本報訊】六四事件後的1990年7月，無綫新聞部派出記者袁志偉獨家訪問李鵬，袁笑容滿面地與李親切握手，成為本港新聞史上一個經典場面。袁志偉的做法遭巿民唾棄，更稱無綫為「走狗台」。經此一役，無綫新聞報道明顯靠攏當權者，日積月累下，成為網民眼中的「CCTVB」。

1989年的《民主歌聲獻中華》中，跑馬地現場曾舉起抗議李鵬的標語。支聯會圖片

當年無綫收視暴跌

袁志偉的李鵬專訪累及無綫在該段時間的收視暴跌17點，同時期的亞洲電視的收視率則微升3點，收視佔有率達51%，罕有超越無綫。已退休的浸會大學新聞系前助理教授杜耀明指出，李鵬當年支持武力鎮壓學生，導致血灑天安門六四屠城事件，採訪價值當然極其重要，但作為專業記者應專業地質詢其屠城責任，而非跟這位千夫所指人物握手，「我睇唔到訪問有質詢李鵬，相反，同行另一名無綫記者李汶靜迴避與李鵬握手，做法專業」。

杜耀明續稱，「握手」事件前，無綫新聞對六四報道一直十分專業；但袁志偉握手一役後，無綫新聞報道明顯對權力靠攏，日積月累下，無綫淪為不少港人眼中的「CCTVB」。

■記者蔡朗清

上一則
上一則
林振強黃霑二創寸「慈祥鵬」

下一則
下一則
訃告重用「反革命暴亂」形容民運

推

笑握死神手

條人渣響tvb做足咁耐

六叔又係嘅，有眼無珠，自己在生果時都唔炒左佢

袁志偉發跡史

事實証明 中共政權底下

你肯屏棄禮義廉恥 就有得升官發財

30年香港人爭取到啲乜？
當年唔阻止主權移交真係好撚on9